---
title: "श्रीस्वायम्भुपुराणोद्धृतं मंजुश्रीकृतं श्रीआदिबुद्धद्वादशकनामस्तोत्रं"
date: 2023-03-24T15:50:26+05:30
draft: false
---

![Full Moon and Harmika with eyes of Lord Svayambhu Mahachaitya](images/1280px-Eyes_of_swayambunath_stupa.jpg)

<figcaption>

“Eyes of Swayambunath Stupa”, by Anupclick, licensed under CC BY-SA 4.0, [Source](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Kokuzo_Bosatsu_(Akasagarbha)_-_Google_Art_Project_(cropped).jpg)

</figcaption>

॥ ॐ नमो बुद्धाय ॥

नमस्ते बुद्धरूपाय धर्मरूपाय ते नमः । \
नमस्ते संघरूपाय पंचबुद्धात्मने नमः ॥१॥

पृथ्वीरूपापरूपाय तेजोरूपाय ते नमः । \
नमस्ते वायुरूपायाकाशरूपाय ते नमः ॥२॥

ब्रह्मणे सत्त्वरूपाय रजोरूपाय विष्णवे । \
तमोरूपमहेशाय ज्ञानरूपाय ते नमः ॥३॥

प्रज्ञोपायात्मरूपाय गुह्यरूपाय ते नमः । \
दिग्रूपलोकपालाय विश्वरूपाय ते नमः ॥४॥

चक्षुरूपाय कर्णाय घ्राणरूपाय जैह्विकाः । \
कायरूपाय श्रीधर्मरूपाय मनसे नमः ॥५॥

नमस्ते रूपरूपाय शब्दरूपाय ते नमः । \
गन्धरूपाय रासाय स्पर्शरूपाय ते नमः ॥६॥

धारकाय धर्मरूपषडिन्द्रियात्मने नमः । \
मांसास्थिमेदमज्जांतसंघातरूपिणे नमः ॥७॥

रूपाय जङ्गमानान्ते स्थावराणां च मूर्त्तये । \
तिरश्चामोहरूपाय रूपायाश्चर्यमूर्त्तये ॥८॥

सृष्टिकर्त्रे जन्मरूपकालरूपाय मृत्यवे । \
भव्याय वृद्धरूपाय बालाय ते नमो नमः ॥९॥

प्राणापानसमानोदानव्यानमूर्त्तये नमः । \
वर्णाय वर्णरूपाय भोक्त्रेऽन्तमूर्त्तये नमः ॥१०॥

दिनरूपाय सूर्य्याय चन्द्राय रात्रिमूर्त्तये । \
तिथिरूपाय नक्षत्रयोगवारादिमूर्त्तये ॥११॥

बाह्याभ्यन्तररूपाय लौकिकाय नमो नमः । \
नैर्वाणाय नमस्तुभ्यं बहुरूपाय ते नमः ॥१२॥

आदिबुद्धद्वादशकं पुण्यं प्रातः पठिष्यति । \
यदिच्छति लभेन्नूनंमनूना नित्यनिश्चयं ॥१३॥

और्जिकायां पौर्णमास्यामादिबुद्धस्य दर्शनं । \
प्राप्तं मंजुकुमारेण ससुरासुरदुर्ल्लभं ॥१४॥

॥ इति श्रीस्वयम्भूपुराणोद्धृतं मंजुश्रीकृतं श्रीआदिबुद्धद्वादशकनामस्तोत्रं समाप्तं ॥

[//]: # (sources)
[//]: # ()